# АКЦ ФИАН
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/a/asc_lebedev_logo1t.webp)](f/c/a/asc_lebedev_logo1.webp)|<mark>noemail</mark>, <mark>nophone</mark>, Fax +7(495)333-23-78;<br> *Россия, 117997, Москва, ГСП‑7, Профсоюзная, 84/32. (м. Калужская) — фактический.<br> Россия, 119991, Москва, В‑333, Ленинский пр., 53 — юридический.*<br> <http://asc-lebedev.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Астрокосмический центр Физического института Академии Наук (АКЦ ФИАН, Astro Space Center of PN Lebedev Physics Institute, ASC LPI)** — научный центр при [Физическом Институте им. П.Н. Лебедева](fian.md) Российской академии наук. Основные направления работ:

- исследования образования и эволюции крупномасштабной структуры Вселенной;
- исследования радиоизлучения внегалактических источников;
- исследования природы мощных источников энерговыделения в ядрах активных галактик;
- исследование верхней атмосферы Марса и межпланетной среды по УФ‑излучению с КА 「[Марс‑96](mars_96.md)」;
- исследование космических источников радиоизлучения методами интерферометрии и аппаратурного синтеза;
- исследования физических процессов в магнитосферах нейтронных звёзд;
- пульсарная астрономия;
- радиоспектроскопия космоса;
- создание новых наземных и космических астрономических систем для изучения космоса в различных диапазонах электромагнитного спектра;
- создание наземно‑космического радиоинтерферометра для астрофизических исследований (проект [Спектр‑Р](спектр_р.md)).



## The End

end of file
